Tuli ette Kustaw Leppasep Ranna wallast ja kaebas et ööse 27/28 Aprilli ööse oli tema oma äia Widrik Kangro Pallal juure ööseks jäänud ja oli temal seal karja aiast ärawarastud  saanud
ühed hobuse waljad			2 rbl. wäärt		kolm looka			1 rbl. 50 wäärt		üks sädulga rihm			 -       50 wäärt		heinakars			 -        50 wäärt		wankri juhid nöörist			 -        50 wäärt		1 köis			1 rbl.   -   wäärt		                           Summa			5 rbl.   80 kop.		
Sel öösel oli Jaan Saar Pallalt ja Jakob Kossu Nautrasest ja üks tundmata mees Saare wallast sääl talus olnud ja arwas et need inimesed seda kahju temale teinud. Nõudis 25 rbl. kahjutasumist sest et tema  oma hobust mitte pruukida ei wõinud ja pääwi ära wiiwitas. Tunnistajad andis Leena Kangur. Ettekutsutud Leena Kangro ja wastas küsimise peale et sel öösel tulnud Jaan Saar Pallalt , Jakob Kossu Saarewallast ja üks tundmata inimene aidaukse taha kos tema oma sõsaraga magas ja tahtnud sisse tulla et aga sisse ei lastud oliwad need inimesed ukse sisse lüüa lubanud mis peale tema lahti tegi ja need inimesed sisse tuliwad. Tema Lena Kangur oli sellepeale wälja minna tahtnud aga üks neist poistest oli temale     vinna wastu löönud mis peale tema üle aida ukse wälja kukunud oli. Poisid aga  olid kohe äraläinud. Muud ei teadnud selles asjas tunnistada. Jaan Saar kes ühe eksituse läbi mitte õigeks tellitud oli wälja jäänud.
 Otsus Jaan Saar  ja Jakob Kossu tulewa kohtupääwaks ettetarwitada. 
                         Peakohtumees J. Sarwik
                         Kohtumees       J. Stamm
                          Kohtumees      M. Piiri
                          Kirjutaja G.Palm.
